大陸公司 China brand IP cam

最近要買CAM，做左一輪research，發現好多都係大陸貨，暫時最後會揀 Logitech Circle 2 or Arlo 系列，1080P，係A網買返黎都係唔算貴，大陸貨當然平一半，但我就唔想要啦，比個LIST大家睇下

Imou - 杭州华橙网络科技有限公司
TP link = 普聯技術有限公司
Ziaomi = 小米
360 智能 = 360智能摄像机 Beijing Visual World Technology Co., Ltd.
Vstarcam = 深圳市威视达康科技有限公司
Reolink = Shenzhen Reo-link Digital Technology Co., Ltd. - Mainland China
Blurams = (HK company but using 阿里雲 Alibaba Cloud)
Eufylife = 安克创新科技股份有限公司 (Anker, Soundcore, EUFY, NEBULA, ROAV)
Hikvision = 海康威視
Kandao QooCam = 深圳看到科技有限公司, 看到澳大利亚研究中心
wyze = Founder is a Chinese 係有兩個大陸人
Xiaoyi = 小蟻
Ezviz = Hikvision 海康威視
MECO = SHENZHEN YISI TECHNOLOGY CO., LTD. (深圳市益思科技有限公司)
Weston 4G太陽能CCTV WTS-4G-A1
Faleemi = LOYO HTO Technology (shenzhen)Co., Ltd 深圳市福智达电子科技有限公司旗下品牌福斯康姆(foscam)

有無人幫手搵下依個band係唔係大陸公司？
SmarterWare 2MP全高清1080p IPcam K2

投票：

【最後4日】全民票選十八區區議會主席與發言人－民主統戰部

投票：
快啲入黎投票呀

黃色經濟圈的障礙

好有用，好多家長用嚟睇屋企細路同寵物，但又唔識分邊啲係大陸扮外國公司

Push

Blurams = (HK company but using 阿里雲 Alibaba Cloud)

阿里雲好多公司都有用

TPlink中資定點

漏左 EasyN

Wyze 創始人我唔識, 不過應該係安全的, 個網站主要面對美加顧客, 雲服務只有美加信用卡先俾到錢, 我覺得如果有後門間公司會好快俾美國收皮。佢地的APP我用開覺得係設定最易的, 所以對此有些少保留

wyze cam其實 就係小米cam 既美版
唔擔保佢入邊無野
當然佢所有sw野都唔同於小米apps

無計 用開 tplink

How about Dlink?

用開垃圾有感情？

How about AVTECH?

Hikvision扮外國唔出奇啦，臭名遠播到咁撚樣

台灣

大陸野

即情係大陸brand

中資
佢間HQ係深圳架

wyze cam嘅變種neos smartcam呢？

睇返上面巴打寫既野

有無人幫手搵下依個band係唔係大陸公司？
SmarterWare 2MP全高清1080p IPcam K2

而家有部份新樓都幫你裝左cam
聲稱只會住戶先用到
唔通...

都係小米cam？

sorry.. 我本來完全唔知小米cam係咩樣

你話呢？

Google好難用？

Help pish

用左logitech一年，算滿意。最緊要用wired，如果唔係要隔一段時間叉電都幾煩

Noted

買之前查下wiki唔難

Netgear
上星期先知香港人去美國開既

勁喎

有D唔係 wiki 就搵到，所以我打哂出黎比大家清楚去知

想有私隱 定 想比大陸睇哂你私隱 就自己諗

PS. 唔係講我無咩怕比人睇，係佢會做人面識別，你想來點佢都一清二楚

剩係裝CAM對住間屋已經好危

Ring 點睇?

另外, 如果唔裝XIAOMI既IP CAM, 但係用佢D 網關, 會唔會都有後門比小米入屋企NETWORK?

佢個網可以控制你部cam?

仆街 啱啱買左個wyze 諗住做nanny cam
arlo同nest好貴 仲要月費

所有大陸牌子會上到網，包括home wifi 既，我都唔會買

由此可見 大陸最叻就係監控

咁即係買得過？
佢Server 都係台灣？

EasyN 香港收左皮 無左港行

Imou - 杭州华橙网络科技有限公司 = 大華

Wyze 我用左年幾都ok, 細cam 有時connect 唔到, 轉左 pan 就ok, 得sd卡都可以用event function

Ring近期又被人告又leak資料喎

好有用
揀ip cam真係要小心

我怕緊.......
但佢網關+門窗鎖又好平..........
IP CAM會用其他牌子......

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)
3. 暫時最後一個 deadline 1 月 1 號 仲要26,000人 嚴重唔夠簽名
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

簽完share條link去tg

有無邊隻平啲又功能夠

好彩買router前上連登問一問最後先買netgear router.
btw ip cam有無介紹
想買隻可以裝去防盜眼既, 而家搵黎搵去都係得支那牌有

用緊 foscam
唔知係未大陸brand .

深圳公司
所以轉咗 Nest, 因為防盜有需要

我用左netgear orbi 4個月
7百幾蚊咋

easyN
foscam
Vstarcam
(其實唔止)

都係同一間山寨出OEM
只係firmware 指去唔同relay server咁解
基本上所有有relay(轉發)功能的IP cam都可以在佢地個server錄晒...

relay server係一個DDNS, 同埋在你做唔到direct connect時做跳板

Arlo Video Doorbell

呢隻有無得用佢個用 local storage 定要比月費

屌 啱啱收到email話佢資料外洩
我估我會退左佢算

未收到官方email, 但 search到新聞, 好彩聲稱password無放係 database

你點退到？佢地只俾美加退貨, 我之前個細 cam 都曾想過退

住美加

呢隻一般，支那有d做到前鏡後mon 有埋wifi錄影

台灣 AVTECH 如何？

Lorex母公司係浙江大華

入咗美國《出口管制條例》實體清單

有無推薦
平平地 同中共無關

A網買水貨，港行平既都99%係支那貨

屋企用緊 Ring
呢個牌子係咪安全?

same, China

axis milestone

p

咁平嘅IP CAM，唔係大陸造唔通歐洲美國日本造？

順便補充, Netgear Router AX 系 (WIFI 6), 越南造, 超正. 不過希望冇中國因素.....

仲諗住佢個網係英文唔係大陸野Tim
係未有方法可以set router 唔比個cam連出面
剩係比指定手機睇。

咁你買傳統ptz IP cam.....

小米智能攝影機看到其他人家畫面 Google急停與米家產品連接

更新（2020.1.3 16:20）：小米發表官方聲明，表示問題由 2019 年 12 月尾推出的攝影機系統更新造成。小米指他們已經同 Google 共同解決了此問題，並暫停了相關服務，直至問題的根本原因能夠解決為止。

家居監視器可讓用戶在外留意家中情況，家中出現盜賊或其他問題都能夠作為記錄。不過小米米家產品近來就出了大烏龍，其家居智能攝影機連接到 Google Home 系統，用家竟然會看到其他人家攝影機的畫面。Google 在接報後馬上停止了與米家產品的連結。

有外國討論區 Reddit 網民「u/Dio-V」上載影片表示，他把鏡頭連接了 Google Home 系統後，看到除了自己家中的情況之外，更會隨機出現其他不知道是誰家的畫面，包括有其他人的客廳、嬰兒床等等。Google 社群主任馬上對這帖文作出回應，並馬上聯絡到事主進行跟進。

Google 表示現時已暫停了對米家服務的連接，並與米家尋求解決方法。米家攝影機用戶目前已經不能在 Google Home 上面看到攝影機拍到的畫面，只會出現「currently unavailable」的字樣。

有 Reddit 網民講笑指事主「無意中開啟了中國政府的秘密模式」，有不少同樣有安裝監視器的用戶感到擔憂，但亦有人指或許是一種程式錯誤，抓取了臨時記憶體中的影像。但最終都要留待 Google 或小米出面解釋，才能釋除到用戶對於智能家居監視器的疑慮。

小米官方回應：系統更新引致快取記憶體問題

小米對此事作出了官方回應，表示小米始終將用戶的私隱與訊息安全放在首位，他們發現 Google Home 上連接「米家無線網絡攝影機 基礎版」產品時會有極小的機率出現串流畫面問題。對用戶造成不便，小米表示深切的歉意。小米指發現事件後採取行動解決此問題，並已得到解決。他們在調查中發現由 2019 年 12 月 26 日開始測試，為提升相機串流流量的更新，導致了快取記憶體發生問題。小米指這種問題只有在「米家無線網絡攝影機 基礎版」與 Google Home 同時使用，並在網絡連接狀態不佳的情況下發生。小米調查後發現有 1,044 位用戶發生相關問題。他們在與 Google 溝通後，目前已經暫停該服務，直到問題能夠根本解決為止，並確保事件不會再次發生。

how about foscam, 好多牌子嘅cam都係佢生產

用緊
仲可以通話添
諗住影走廊，所以算啦

睇第一post

Arlo Q而家香港賣緊$999，包過Amazon

諗住買隻換咗Wyze

係

只信 Axis
瑞典做 瑞典牌子
咪撚信咩美國牌子中國制造（honeywell)
或者日本牌子中國制造（Panasonic)
或者德國牌子中國制造（Bosch)

利申 7年Si + cctv supplier 經驗

q plus 先有 sd save喎

香港容唔容易買

Axis 全球排第一
之前有報過，除咗中國內銷嘅型號，其他都係瑞典 泰國 做

不過 一般消費者唔係好認識 呢個牌子

除左china ip cam ,屋企既router 都唔好用China brand
佢都係家居核心設備🧟🧟

其實好難搵唔係大陸造，就算唔係大陸做，都有機會有保安問題，所以重點係用自己方法錄影:

1 唔好用雲，用 ONVIF
2 買隻不時有 update 嘅外國牌子 router 開防火牆駁 IPCAM，有技術底的自己裝 Openwrt 之類更佳
3 上網揀外國 IPCAM 錄影服務，router 開防火牆比 IPCAM 駁上去；或者用 Videolan 之類嘅 apps 遙距睇實時片段

見到係亞馬遜賣，US$198 起

巴打好有心

睇下大家自己衡量信唔信得過啦

我用reolink係因為信佢講

寫到明大陸，幫你起埋底

就算佢「話」係香港，我都唔想冒風險，鬼會成日check 佢幾時轉大陸咩

我用NAS 或 home kit 會唔會安全D?

唔駛save

睇到live就得

所以就唔好用？唔好用AWS啦笨，點知佢係咪用北京場

有心一定買到
有5，6間supplier

diy
是但買隻cam+rpi

會，NAS 錄影唔使上網更佳

D-Link Omna 180 Cam HD Camera

asus點睇

2001 年果時已經用ipcam
成個 system 用 levelone
大大話話用左近20 年 7x24,十幾隻 cam 先壞左 2 隻
QC 好到癲，貴d 都值

當年入門成2k 一隻，可惜依家冇代理
同一系統又插唔到其他 brand
果多幾年壞多幾隻就要成個 sys byebye

好唔舍得

呢個真，最靚既係Axis，雖然貴
另外千祁唔好用honeywell，支那製之餘唔係平，仲要係垃圾之中既極品黎

可唔可以寫個教學用邊個ip cam 牌子最好？如用大陸brand 又點避開？用nas?

無「雲」支援嘅 IPCAM 最好

而家仲有無人用DVR save？ 如果有，邊隻牌子信得過？

咩係DVR?

Raspberry Pi + external HDD
平靚正

用緊 vivotek, 台灣野
不過唔知係咪大陸造

提一提，Insta360 都係大陸公司野 = 深圳嵐鋒創視網路科技有限公司

Insta360 One R 是款可選徠卡 1 英寸相機模組的 360 度運動相機

lm

只信axis同vivotek

剛Search 過下， 兩個牌子都冇再出家用型號

仆街我依家先知tp-link係支那牌子……我認我柒，不過我係用router，睇落要買過個
講起大家都呼籲過手足唔好用支那手機，但好似冇講過router，所以有D手足無啦啦被捉既會唔會同router有關，好似我咁唔知屋企嘅router係支那牌子

所以要寫依個post

從來冇見過我隻tplink有ip based traffic

最後買左 logitech circle 2 wireless, 容入埋 homekit, 暫時都ok

囉去

如果用舊電話當cam有冇得諗?

長期都係用 iPhone

巴打方便留TG嗎,有D野想請教你
1.可以插記憶卡?
2.C2 係可以用充POWERBANK 俾電?

THX

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底